\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_pdt}
\header{\textbf{C5.} \textcolor{gray!60}{Première spécialité}} 
{}
{\themeMatiere}
% \printanswers
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{Plan de travail}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev{
    \begin{itemize}
      \item Schéma de Lewis
      \begin{center}
        \eprofs{https://www.youtube.com/watch?v=kZkDhbsMbzk}
        \hspace{.2cm}
        \qrcode{https://www.youtube.com/watch?v=bmV-Tbv2Me8}
      \end{center}
    \end{itemize}
  }
  \exosRev{
    Stabilité des entités chimiques
    
    \lls{https://www.lelivrescolaire.fr/page/6225400}
    % \url{lelivrescolaire.fr/page/6225400}
  }
\end{revisions}
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{activites}
  \act{AE7}
  \begin{itemize}
    \item Dissolution
    \item Équation de dissolution
  \end{itemize}
  \tcblower
  COURS : parties 1 et 2
  \act{AE8}
  \begin{itemize}
    \item Solubilité
    \item Extraction liquide-liquide
    \item Savons
    \item émulsion
  \end{itemize}
  \tcblower
  COURS : partie 3
\end{activites}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------
\section{\jesaisfaire}
\manuel{95-103}: Cohésion et dissolution

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Expliquer la cohésion de solides ioniques et moléculaires par l'analyse des
    interactions entre entités}{Cours, 9, 10, 12, 26}
  % 
  \capacite{Expliquer la capacité de l'eau à dissocier une espèce ionique et à solvater
    des ions} {12,}
  % 
  \capacite{Modéliser la dissolution d'un composé ionique par une équation de réaction}
  {AE, 13, 27}
  % 
  \capacite{Calculer la concentration des ions dans une solution}{AE,28}
  % 
  \capacite{Expliquer ou prévoir la solubilité d'une espèce chimique dans un solvant}{AE,
    cours, 31}
  % 
  \capacite{\textbf{Exp.} Comparer la solubilité d'une espèce solide dans différents
    solvant}{AE}
  % 
  \capacite{\textbf{Exp. }Choisir un solvant et mettre en œuvre l'extraction d'un composé
    moléculaire}{AE}
  % 
  \capacite{Expliquer le caractère amphiphile et les propriétés lavantes d'un savon et
    expliquer des application usuelles de tensioactifs}{AE, 35, 20}
\end{jeSaisFaire}

\section{\jeMapproprie}
\begin{enumerate}
  \item De quel type sont les interactions qui expliquent la géométrie et la cohésion des
  espèces chimiques solides? Quelle est la différence avec l'interaction gravitationnelle?
  % 
  \begin{solution}
    Elles sont de type électrostatique, qui contrairement à l'interaction gravitationnelle
    peut être répulsive, lorsque les charges sont de même signe.
  \end{solution}
  %
  \item Donner l'équation de dissolution dans l'eau du chlorure de fer (III) \ch{FeCl3}
  \begin{solution}
    \ch{FeCl3(s) -> Fe^3+ (aq) + 3 Cl- (aq)}
  \end{solution}
  %
  \item Exprimer la concentration apportée de chlorure de fer(III) en fonction des
  concentrations des ions \ch{Fe^3+} puis en fonction de la concentration des ions \ch{Cl-}.
  \begin{solution}
    $ c = [\ch{Fe3+}] $ et $ c = \frac{[\ch{Cl-}]}{3} $
  \end{solution}
\end{enumerate}
\end{document}
